<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<AltaFreeDoc time="2026-04-04T15:03:53+04:00" user="STACY-PC" Version="2.0.262.5" FileName="*{4125146B-DF7B-4E17-A1AE-6A153A9EE7E1}\{8838BDC4-ACB4-43BD-A29D-246E8CEC7804}.FRE" EDVer="5_26_0" Comment="">
  <DocumentID>9BBDF26B-A0E2-4583-B78E-D7D1D84D4B05</DocumentID>
  <DocumentHead_DocumentName>ДОГОВОР ПО ПЕРЕВОЗКЕ </DocumentHead_DocumentName>
  <DocumentHead_DocumentDate>2025-05-13</DocumentHead_DocumentDate>
  <DocumentHead_DocumentNumber>КООО/26651/М  </DocumentHead_DocumentNumber>
  <DocumentCode>04033</DocumentCode>
  <DocumentBody_TextSection>
    <TextPara>ДОГОВОР № КООО/26651/М&#13;&#10;на оказание транспортно-экспедиционных услуг по организации перевозок грузов&#13;&#10;в международном сообщении &#13;&#10;&#13;&#10;г. Москва                            13.05.2025&#13;&#10;&#13;&#10;Общество с ограниченной ответственностью «СКИФ» (ООО «СКИФ»), именуемое в дальнейшем «Заказчик», в лице директора Саранова Дмитрия Олеговича, действующего на основании Устава, с одной стороны, и Общество с ограниченной ответственностью «Трансимпериал» (ООО «Трансимпериал»), именуемое в дальнейшем «Экспедитор», в лице генерального директора Белоусова Александра Евгеньевича, действующего на основании Устава, с другой стороны, заключили настоящий Договор о нижеследующем:&#13;&#10;&#13;&#10;1. Предмет договора&#13;&#10;&#13;&#10;1.1. По настоящему Договору Экспедитор обязуется за счет Заказчика выполнить или организовать выполнение определенных договором транспортно-экспедиционных услуг, связанных с организацией и обеспечением перевозки груза одним или несколькими видами транспорта в международном сообщении.&#13;&#10;&#13;&#10;2. Порядок взаимодействия сторон&#13;&#10;&#13;&#10;2.1. Условия выполнения конкретных перевозок и перечень услуг, которые выполняет Экспедитор для их осуществления, согласовываются сторонами в Заявках на организацию перевозки груза (далее по тексту договора – Заявка).&#13;&#10;2.2. Экспедитор отсылает посредством электронной почты Заказчику бланк Заявки, содержащей минимальную информацию, необходимую Экспедитору для оказания транспортно-экспедиционных услуг. &#13;&#10;2.3. Заполненная, подписанная уполномоченным лицом Заказчика Заявка с проставленной круглой печатью Заказчика или штампом «для заявок» высылается Заказчиком Экспедитору посредством электронной или иной связи, или вручается лично.&#13;&#10;2.4. Заявка считается принятой Экспедитором к исполнению, на условиях, указанных в ней, после подписания уполномоченным лицом Экспедитора с проставленной круглой печатью или штампом «для заявок». Заявка направляется Заказчику посредством электронной или иной связи, или вручается лично.     &#13;&#10;2.5. В случае возникновения расхождений в толковании условий, указанных в Заявке и в настоящем договоре, Заявка имеет приоритет по отношению к договору.&#13;&#10;2.6. Внесение изменений в Заявку, принятую Экспедитором к исполнению, осуществляется по согласованию Сторон в письменной форме.&#13;&#10;&#13;&#10;3. Права и обязанности сторон&#13;&#10;&#13;&#10;3.1. Заказчик имеет право:&#13;&#10;3.1.1. Требовать у Экспедитора представления информации о процессе перевозки груза.&#13;&#10;3.1.2. Отказаться от исполнения договора транспортной экспедиции, уведомив об этом Экспедитора и возместив ему расходы, понесенные в связи с исполнением этого договора, а также выплатив часть ставки соразмерно объему оказанных транспортно-экспедиционных услуг.&#13;&#10;&#13;&#10;3.2. Заказчик обязан:&#13;&#10;3.2.1. Сообщать Экспедитору письменно всю необходимую для осуществления перевозки информацию не позднее, чем за 2 (два) рабочих дня до планируемой даты перевозки в случае осуществления перевозки только автомобильным транспортом и не позднее, чем за 7 (семь) рабочих дней в случае осуществления перевозки несколькими видами транспорта, если иные сроки дополнительно не согласованы Сторонами. &#13;&#10;3.2.2. Предоставлять Экспедитору грузы для их транспортировки по номенклатуре, в сроки и в объемах, согласованных Сторонами в Заявке, в надлежащей таре и упаковке, обеспечивающей его сохранность при перевозке и хранении. Письменно информировать Экспедитора о свойствах груза, вследствие которых может быть причинен вред самому грузу, третьим лицам и их имуществу, другим грузам или окружающей среде, а также о свойствах груза, подверженного быстрой порче.&#13;&#10;3.2.3. Осуществить крепление и размещение груза в транспортном средстве (контейнере) таким образом, чтобы они обеспечивали его сохранность в процессе перевозки, а также исключали возможность повреждения или загрязнения транспортных средств, контейнера, судна, а также любого иного имущества третьих лиц, если иное не согласовано в Заявке.  &#13;&#10;При получении контейнера (транспортного средства) для погрузки Заказчик обязан проверить состояние контейнеров (транспортных средств) на предмет повреждений, а также их пригодность в коммерческом отношении, с предоставлением посредством средств электронной связи в адрес и по запросу Экспедитора фото- и видеоматериалов осмотра контейнера (транспортного средства).&#13;&#10;Если груз помещён Заказчиком в неисправный контейнер (транспортное средство), все убытки, возникшие в результате этого, относятся на Заказчика.&#13;&#10;3.2.4. Собственными силами или с привлечением третьих лиц осуществить разгрузку транспортного средства (контейнера), исключая их повреждение или загрязнение.&#13;&#10;3.2.5. Обеспечить проведение процедуры погрузки / разгрузки транспортных средств и таможенное оформление (очистку) перевозимого груза в срок, указанный в Заявке. Превышение указанных в заявке сроков погрузки / разгрузки по вине Заказчика или третьих лиц, к услугам которых он обращается, служит основанием для предъявления Экспедитором требования об уплате Заказчиком штрафных санкций, а также является для Экспедитора основанием отказа в предоставлении услуг по принятой к исполнению Заявке. Если иное не указано в принятой к исполнению Заявке, при организации перевозки автомобильным транспортом максимальный срок работ по загрузке/разгрузке груза и оформлению таможенных документов составляет 24 часа на территории стран СНГ и 4 часа на территории других стран при организации перевозки сборного груза (48 часов на территории стран СНГ и 24 часов на территории других стран при организации перевозки комплектного груза)&#13;&#10;3.2.6. Своевременно информировать Экспедитора об особых свойствах и характере груза, требующих соблюдения определенных правил погрузо-разгрузочных работ и транспортировки груза, а также об условиях хранения груза на складе.&#13;&#10;3.2.7. Обеспечить предоставление Экспедитору всех необходимых документов для выполнения таможенных, карантинных, санитарных и иных формальностей, исключающих задержку груза в пути следования. В случае перевозки груза в контейнере, предоставлять Экспедитору пакет товаросопроводительных документов на груз в срок не позднее 7 рабочих дней до момента прибытия контейнера в порт назначения.&#13;&#10;3.2.8. Обеспечить допуск водителя транспортного средства (при необходимости - иного представителя Экспедитора) к контролю процесса погрузки и разгрузки транспортного средства, включая контроль состояния упаковки и маркировки, а также проверку на соответствие сведений, указанных в соответствующих документах с фактическими данными, отмечать в соответствующей графе СМR-накладной и карте простоя фактическое время прибытия и убытия автомобиля под погрузку (разгрузку).&#13;&#10;3.2.9. По запросу Экспедитора предоставить ему четкие письменные инструкции по дальнейшим действиям в течение 4 часов после их требования.&#13;&#10;В случае отсутствия требуемых Экспедитором инструкций в установленный срок Экспедитор имеет право предпринимать действия на свое усмотрение (при максимальном учете интересов Заказчика), как того требует сложившаяся ситуация, уведомив Заказчика о предпринимаемых шагах, ожидаемых последствиях и результатах. При этом Заказчик лишается права предъявлять какие-либо имущественные или неимущественные претензии в отношении действий и/или последствий действий, предпринятых Экспедитором в отсутствие письменных инструкций от Заказчика.&#13;&#10;3.2.10. Подтвердить увеличение стоимости услуг Экспедитора в случае превышения фактического объема груза, принятого к перевозке по отношению к объему груза, указанному в Заявке. &#13;&#10;3.2.11. Производить очистку от остатков груза и, при необходимости, санитарную обработку грузовых помещений транспортных средств, контейнеров, платформ. Обеспечить после разгрузки, возврат порожнего контейнера Экспедитору в должном состоянии и в сроки, предусмотренные условиями норм времени бесплатного использования контейнера (хранение в порту, вывоз из /возврат порожнего контейнера в порт) для дальнейшей организации Экспедитором возврата порожнего контейнера в сток.&#13;&#10;3.2.12. Своевременно без каких-либо вычетов, зачетов, удержаний или отнесения за счет любой претензии, контрпретензии в одностороннем порядке оплачивать услуги Экспедитора и любые дополнительные расходы, в том числе штрафы и иные расходы, возникающие в случае досмотра или задержки груза/контейнера с грузом на любом этапе перевозки груза, если эти расходы возникают у Экспедитора при исполнении Договора, осуществлены не по вине Экспедитора, необходимы для исполнения Заявки Заказчика. О возникающих дополнительных расходах Экспедитор информирует Заказчика.  &#13;&#10;&#13;&#10;3.3. Экспедитор имеет право:&#13;&#10;&#13;&#10;3.3.1. Привлекать к исполнению своих обязанностей третьих лиц без предварительного и последующего уведомления и/или согласия на то со стороны Заказчика.&#13;&#10;3.3.2. Выбирать или изменять вид транспорта, маршрут и последовательность перевозки груза несколькими видами транспорта. О допущенных отступлениях Экспедитор информирует Заказчика. &#13;&#10;3.3.3. Требовать от Заказчика возмещения расходов, понесенных в связи с исполнением своих обязанностей по настоящему договору, а также уплаты сумм, причитающихся по Договору или указанных в Заявке.&#13;&#10;3.3.4. При наличии неоплаченных Заказчиком счетов Экспедитора, согласованный срок оплаты которых истек, удерживать принятый к перевозке груз до оплаты оказанных услуг и понесенных им дополнительных расходов в рамках настоящего договора. В этом случае Заказчик также оплачивает все расходы, связанные с удержанием груза.&#13;&#10;3.3.5. Не приступать к исполнению своих обязанностей по настоящему договору до получения от Заказчика документов и другой информации, необходимых для его надлежащего исполнения.&#13;&#10;&#13;&#10;3.4. Экспедитор обязан:&#13;&#10;3.4.1. Информировать Заказчика в письменном виде обо всех обстоятельствах, возникших при транспортировке вверенного груза, влияющих на совокупную стоимость и сроки доставки, а также в письменном виде запрашивать инструкции Заказчика в отношении действий с вверенным грузом, которые требуют решения Заказчика.&#13;&#10;3.4.2. Охранять интересы Заказчика, не разглашать информацию в отношении Заказчика, его груза, схем доставки. &#13;&#10;3.4.3. Выполнять или организовывать выполнение иных связанных с перевозкой работ и услуг, если они согласованы в Заявке.&#13;&#10;3.4.4. Обеспечить целостность и сохранность принятого к перевозке груза, в пределах и на условиях, установленных действующим законодательством. &#13;&#10;3.4.5. При возникновении непредвиденных ситуаций в процессе перевозки организовывать за счет Заказчика проведение дополнительных работ по фрахтованию тоннажа, перемаркировке, ремонту тары, взвешиванию и определению качества груза, и другим операциям, связанным с перевозкой груза, а также принимать меры по сохранению груза, оплачивая при необходимости соответствующие услуги третьих лиц, с последующим возмещением Заказчиком понесенных Экспедитором дополнительных затрат в течение 15 (пятнадцати) календарных дней с момента получения Заказчиком счета Экспедитора с копиями документов, подтверждающих понесенные затраты.&#13;&#10;3.4.6. Производить расчеты с другими организациями, администрациями и властями за осуществление погрузо-разгрузочных операций, хранение груза на складах, перевозку различными видами транспорта, а также за другие виды услуг, в том числе связанных со спасением груза в случае объявления общей аварии.&#13;&#10;3.4.7. Разрешать от имени и в интересах Заказчика возникающие вопросы, связанные с перевозкой груза, с учетом пункта 3.2.9. настоящего Договора.  При этом Заказчик не вправе предъявлять какие-либо претензии в отношении действии и/или последствий действий, предпринятых Экспедитором и не противоречащих письменным инструкциям Заказчика.&#13;&#10;3.4.8. Иметь действующий полис добровольного страхования гражданской ответственности Экспедитора.&#13;&#10;&#13;&#10;4. Ответственность сторон&#13;&#10;&#13;&#10;4.1. За ненадлежащее выполнение условий настоящего договора ответственность Сторон определяется в соответствии с условиями настоящего договора, а также в соответствии с правилами, установленными международными конвенциями, действующими на том виде транспорта, на котором имели место обстоятельства, ставшие причиной такого ненадлежащего исполнения условий настоящего договора.&#13;&#10;4.2. В случае утраты, порчи, повреждения или недостачи груза Экспедитор несет ответственность перед Заказчиком на условиях, указанных на оборотной стороне коносамента, а при его отсутствии – в соответствии с международными конвенциями для отдельных видов перевозок, а если такие конвенции неприменимы – на условиях, предусмотренных в Конвенции ООН о международных смешанных перевозках грузов 1980 г. Для целей применения международных конвенций Экспедитор рассматривается как непосредственный исполнитель договора перевозки (оператор смешанной перевозки).&#13;&#10;4.3. За не предоставление транспортного средства по вине Экспедитора под загрузку по подтвержденной заявке Экспедитор уплачивает Заказчику штраф в размере, указанном в Заявке. В случае отсутствия указания в Заявке размера штрафа, он уплачивается в размере 115 Долларов США.  &#13;&#10;При организации перевозки груза исключительно автомобильным транспортом в/из Европы Экспедитор несет ответственность за срыв перевозки, если откажется от осуществления перевозки груза менее чем за 48 часов до согласованного в Заявке времени прибытия автотранспортного средства на место загрузки, и уплачивает Заказчику штраф в размере 100 EUR при организации перевозки сборного груза либо 10 % от стоимости фрахта при организации перевозки комплектного груза, если иное не согласовано в Заявке.&#13;&#10;4.4. При организации перевозки груза морским/воздушным транспортом Заказчик несет ответственность за отказ от перевозки после подтверждения букинга морской линией/авиалинией в размере штрафа морской линии/ авиалинии, на основании выставленной факсимильной/электронной копии счета Экспедитора, если иное не согласовано в Заявке.&#13;&#10;При организации перевозки груза исключительно автомобильным транспортом Заказчик несет ответственность: &#13;&#10;- за отказ от перевозки (срыв загрузки) или изменение ее условий менее чем за 48 часов до планируемой даты погрузки согласно Заявке, Заказчик уплачивает Экспедитору штраф в размере 115 Долларов США (при перевозках в/из Европы - 100 EUR) при организации перевозки сборного груза либо 10 % от стоимости фрахта при организации перевозки комплектного груза. &#13;&#10;- за непредставление груза в указанный в Заявке срок при прибытии автотранспортного средства на место загрузки, Заказчик уплачивает Экспедитору штраф в размере 115 Долларов США (при перевозках в/из Европы - 100 EUR) при организации перевозки сборного груза либо 10 % от стоимости фрахта при организации перевозки комплектного груза, плюс штраф за простой автотранспортного средства в ожидании загрузки согласно положениям настоящего Договора, если иное не согласовано в Заявке.&#13;&#10;В случае, если по вине Заказчика транспортное средство простояло под загрузкой, разгрузкой или по какой-либо другой причине сверх сроков, указанных в Заявке в соответствии с п.3.2.5. Договора, за каждые последующие начатые сутки простоя Заказчик уплачивает штраф в размере 115 Долларов США (при перевозках в/из Европы - 100 EUR), если иной размер штрафа не согласован в Заявке. В случае следования груза через транзитные терминалы, если по вине Заказчика произошла задержка транспортного средства на срок свыше 24 часов, Заказчик уплачивает штраф в размере 115 Долларов США (при перевозках в/из Европы - 100 EUR) за каждые последующие начатые сутки простоя, если иной размер штрафа не согласован в Заявке. В случае если автотранспортное средство прибыло на погрузку и Заказчик отказывается от предоставления груза, штрафные санкции за отказ в предоставлении груза и простой транспортного средства суммируются.&#13;&#10;4.5. В случае возникновения сверхнормативного простоя (хранения) контейнера, возникшего в результате действий либо бездействий со стороны Заказчика или привлеченных им третьих лиц, Экспедитор вправе  выставлять в адрес Заказчика промежуточные счета за сверхнормативный простой (хранение) по истечение каждых 10-ти календарных дней такого простоя (хранения), а Заказчик обязуется произвести оплату указанных счетов в течение 2-х банковских дней, считая с даты получения факсимильной/электронной копии счета, но в любом случае не позднее, чем за 3 (три) дня до планируемой даты вывоза контейнера из порта. &#13;&#10;4.6. В случае несвоевременной оплаты Заказчиком любых сумм, подлежащих оплате Экспедитору по настоящему договору или в соответствии с Заявкой, Заказчик уплачивает Экспедитору пеню в размере 0,1 % от подлежащей оплате суммы за каждый день просрочки.&#13;&#10;4.7. Заказчик несет ответственность за достоверность предоставленной Экспедитору информации относительно характера, свойств и параметров заявленного к перевозке груза. Заказчик возмещает Экспедитору все расходы, возникшие вследствие предоставления Заказчиком недостоверной информации.&#13;&#10;4.8. Заказчик возмещает Экспедитору дополнительные, при возможности, документально подтвержденные расходы, возникшие в результате неточностей, которые были допущены при заполнении Заказчиком или его представителем накладных и других товаросопроводительных документов. О возникающих дополнительных расходах Экспедитор информирует Заказчика.&#13;&#10;4.9. В случае переадресации груза или изменения маршрута следования транспортного средства по инициативе Заказчика, Экспедитор вправе требовать, а Заказчик обязуется оплатить возникшие дополнительные расходы.&#13;&#10;4.10. Экспедитор не несет ответственность за соблюдение сроков доставки контейнера при морской транспортировке груза. &#13;&#10;4.11. Экспедитор несет ответственность в пределах, установленных международными конвенциями о перевозках для перевозчика, если только Экспедитором не доказана невиновность, за сохранность груза с момента принятия его от грузоотправителя до момента передачи его грузополучателю по количеству мест и качеству упаковки, но не отвечает за содержимое грузовых мест, если их упаковка не нарушена и не имеется доступа к содержимому. Экспедитор не несет ответственности за недостачу перевозимого груза в случае наличия на контейнере неповрежденных пломб грузоотправителя, морской линии либо ж/д оператора. &#13;&#10;4.12. Экспедитор не несет ответственность за недостачу или повреждение груза, если имеется протокол о проведении процессуальных действий с грузом контролирующими государственными органами. Кроме того, в случае действий компетентных государственных органов, связанных с проверкой перевозимого груза (по количеству, качеству, проверка соответствия заявленного груза содержимому и т.п.) Заказчика, приведших к задержанию транспортного средства на границе или в процессе перевозки груза, Экспедитор вправе требовать от  Заказчика компенсации всех расходов, связанных с этой проверкой: стоимости операций по выгрузке-погрузке проверяемого груза, хранению его на складе, а также других расходов и штрафов, связанных с проверкой груза.   &#13;&#10;4.13. Утрата, повреждение, порча, недостача или иное несоответствие груза данным, указанным в товарно-транспортной накладной, должны быть подтверждены актом приемки груза, который подписывается представителями Заказчика и Экспедитора. При этом Заказчик обязан совершить отметку о составлении данного акта в перевозочных документах. При наличии спора касательно размера и причин возникновения ущерба в случае порчи либо повреждения груза, размер ущерба удостоверяется актом независимой экспертизы (агент или аварийный комиссар страховой компании либо представитель торгово-промышленной палаты) по состоянию груза, устанавливающим факт наступления ущерба, причины его возникновения и размер причиненного ущерба. Оплата услуг по независимой экспертизе относится на счет Заказчика с последующим отнесением данных расходов на виновную сторону.&#13;&#10;4.14. Ущерб, вызванный некачественной погрузкой/выгрузкой, относится на Сторону, осуществлявшую или обеспечивавшую погрузку/выгрузку.&#13;&#10;4.15. Экспедитор не несет ответственности перед Заказчиком за ущерб, причиненный грузу, в случае, если такой ущерб был вызван особым характером или свойствами груза, о которых Экспедитор не был проинформирован Заказчиком путем отражения данных условий в согласованной Заявке (в том числе об условиях погрузо-разгрузочных работ и транспортировки груза).&#13;&#10;4.16. Заказчик несет ответственность и обязуется возместить все дополнительные расходы согласно тарифам и условиям, которые указаны в Заявке, связанные с хранением, простоем, в том числе и по причине несвоевременного предоставления документов на получение груза, согласно пункту 3.2.7. настоящего Договора, сверхнормативным простоем, хранением и использованием контейнера с момента вывоза его с грузом с территории порта по момент возврата порожнего контейнера в порт или на терминал.&#13;&#10;4.17. Заказчик несет ответственность за действия грузоотправителя, грузополучателя или иных лиц, привлекаемых Заказчиком в процессе перевозки, как за свои собственные. &#13;&#10;4.18. В случае привлечения третьих лиц для исполнения своих обязанностей по настоящему договору Экспедитор несет ответственность перед Заказчиком за исполнение договора третьими лицами.&#13;&#10;&#13;&#10;5. Расчеты&#13;&#10;&#13;&#10;5.1. Основанием для оплаты услуг Экспедитора по настоящему договору является факсимильная/электронная копия счета, выставленного без вычетов или отнесения на счет любой претензии, контрпретензии или зачета.&#13;&#10;5.2. Порядок расчетов, валюта и другие условия платежа согласовываются Сторонами в Заявке на каждую перевозку груза. Ставки и условия согласовываются сторонами в каждом случае отдельно. Денежной единицей, используемой Сторонами при установлении размера ставки в Заявке и в счете является Евро, доллар США, российский рубль. Если фрахтовая сумма установлена в Заявке в иностранной валюте, то оплата производится в рублях Российской Федерации по курсу Центрального банка Российской Федерации на день оплаты. Банковские расходы по комиссии берет на себя Заказчик. &#13;&#10;5.3. Оплата счетов Экспедитора по настоящему договору производится Заказчиком в порядке предварительной оплаты в размере 100 % суммы счета Экспедитора до даты загрузки транспортного средства на основании факсимильной/электронной копии счета. Основная валюта расчетов – рубли Российской Федерации.&#13;&#10;5.4. После выполнения указанных в Заявке услуг Экспедитор направляет Заказчику Акт оказанных услуг (далее по тексту договора - Акт) в двух экземплярах, один из которых Заказчик обязан вернуть Экспедитору, заверив круглой печатью и подписью уполномоченного лица Заказчика.&#13;&#10;5.5. В случае, если Заказчик не подписал Акт и при этом не предоставил Экспедитору письменных возражений по Акту в течение 15 (пятнадцати) календарных дней с даты его выставления, соответствующие услуги признаются оказанными Экспедитором в полном объеме и принятыми Заказчиком по объему и качеству без возражений. Датой выставления акта является дата оказания услуг.&#13;&#10;5.6. Оплата дополнительных расходов, возникших в процессе выполнения услуги производится Заказчиком на основании отдельно выставленных счетов в согласованной в Заявке валюте не позднее 15 (пятнадцати) календарных дней после предъявления соответствующего счета и, при необходимости, подтверждающих документов.&#13;&#10;5.7. В случае если к оплачиваемой Заказчиком услуге Экспедитора применяется ставка НДС в размере 0% Заказчик обязан указать в платежном поручении в графе «Назначение платежа» размер ставки НДС 0%. В случае если Заказчик указывает в платежном поручении ставку НДС в ином размере, то он обязуется направить в адрес Экспедитора официальное письмо с указанием об исправлении графы платежного поручения «Назначение платежа».&#13;&#10;5.8. Ставка НДС применяется в соответствии с действующим законодательством РФ. Если в течение действия договора изменится практика применения законодательства РФ в отношении ставки НДС, применяемой к услугам, которые Экспедитор оказал или будет оказывать Заказчику и к которым Экспедитор применил ставку НДС 0%, и/или в случае доначисления налоговым органом НДС, Заказчик гарантирует, что произведет в течение 5 (пяти) рабочих дней от даты выставления счета доплату сумм НДС. Экспедитор, в свою очередь, обязуется внести изменения в соответствующие документы в порядке, установленном законодательством РФ, уплатить суммы налога в бюджет и предоставить корректировочные документы Заказчику.    &#13;&#10;&#13;&#10;6. Право, подлежащее применению и порядок разрешения споров&#13;&#10;&#13;&#10;6.1. В случае возникновения спора, если какие-либо отношения между сторонами не урегулированы настоящим договором или Заявкой, Стороны руководствуются Федеральным Законом «О транспортно-экспедиционной деятельности» № 87-ФЗ, а также соответствующими нормативными актами РФ и положениями международных Конвенций, применимых к отношениям Сторон в зависимости от вида транспорта, на котором имели место обстоятельства, ставшие причиной возникновения спора.&#13;&#10;6.2. В случае возникновения споров Стороны будут стремиться к их урегулированию путем переговоров, а в случае, если Стороны не смогут прийти к соглашению, то все споры подлежат разрешению в соответствии с действующим законодательством в Арбитражном суде по местонахождению Экспедитора.&#13;&#10;6.3. Стороны признают, что вся корреспонденция с официальных электронных адресов Экспедитора и на официальные электронные адреса Экспедитора с доменным именем transimperial.ru считается действительной и имеет юридическую силу с правом ее использования как доказательства при разрешении Сторонами спорных вопросов, как в судебном, так и в досудебном порядке. Обмен документами, а также переписка с использованием электронной связи должны осуществляться Сторонами с 9.00 до 18.00 по московскому времени.&#13;&#10;&#13;&#10;7. Форс-мажорные обстоятельства&#13;&#10;&#13;&#10;7.1. Ни одна из сторон не будет нести ответственность за полное или частичное неисполнение своих обязательств, если неисполнение является следствием наводнения, пожара, землетрясения и других стихийных бедствий или военных действий, возникших после заключения договора, а также вследствие иных действий и событий, возникновение и предотвращение которых от Сторон не зависело. Освобождает Стороны от ответственности за неисполнение обязательств также запрет на совершение действий, составляющих содержание обязательств, исходящий от правительства, парламента, и т.д.&#13;&#10;7.2. Если любое из названных обстоятельств непосредственно повлияло на исполнение обязательств в срок, установленный в договоре, то этот срок соразмерно отодвигается на время действия соответствующего обстоятельства.&#13;&#10;7.3. Сторона, для которой создалась невозможность исполнения обязательства, обязана немедленно (однако не позднее 10 дней с момента их наступления и прекращения) в письменной форме уведомить другую Сторону о наступлении, предполагаемом сроке действия и прекращения вышеуказанных обстоятельств. Факты, изложенные в уведомлении, должны быть подтверждены торговой (торгово-промышленной) палатой (или иным компетентным органом или организацией) соответствующей Стороны. Не уведомление или несвоевременное уведомление лишает Сторону права ссылаться на любое вышеуказанное обстоятельство как на основание, освобождающее от ответственности за неисполнение обязательства.&#13;&#10;&#13;&#10;8. Срок действия договора. Дополнительные положения&#13;&#10;&#13;&#10;8.1. Настоящий договор вступает в силу с момента подписания и действует по 31.12.2027 включительно.&#13;&#10;8.2. Изменение и дополнение настоящего договора возможно при согласии обеих Сторон, выраженном в письменном виде.&#13;&#10;8.3. Если ни одна из Сторон за 30 (Тридцать) календарных дней до истечения срока действия настоящего договора не известит другую сторону в письменном виде о его расторжении, срок его действия будет автоматически продлеваться на каждый последующий календарный год.&#13;&#10;8.4. Настоящий договор может быть расторгнут досрочно по желанию любой из Сторон, после выполнения финансовых обязательств перед другой Стороной, с обязательным письменным уведомлением не менее чем за 30 дней до даты (предполагаемого) расторжения.&#13;&#10;8.5. Стороны признают, что любые дополнительные соглашения к настоящему договору, Заявки и подтверждения к их исполнению, другие документы, связанные с исполнением настоящего договора подписанные работниками Сторон, переданные/полученные какой-либо из Сторон по электронной почте или другим электронным средствам связи имеют полную юридическую силу для Сторон и являются неотъемлемой частью настоящего Договора.&#13;&#10;&#13;&#10;9. Адреса и реквизиты сторон: &#13;&#10;ЗАКАЗЧИКЭКСПЕДИТОР&#13;&#10;Общество с ограниченной ответственностью «СКИФ» (ООО «СКИФ»)&#13;&#10;Юридический и почтовый адрес: Российская Федерация, 423800, Республика Татарстан, &#13;&#10;г Набережные Челны, проезд Хлебный, д.30, &#13;&#10;кв/оф. 211&#13;&#10;Телефон: 8-937-779-26-56&#13;&#10;ОГРН: 1201600020390&#13;&#10;ИНН: 1650389298 &#13;&#10;КПП: 165001001 &#13;&#10;Банк: Филиал «Центральный» Банка ВТБ ( ПАО)  &#13;&#10;г. Москва&#13;&#10;БИК 044525411&#13;&#10;Расчетный счет в российских рублях: &#13;&#10;40702810016150000322&#13;&#10;Корреспондентский счет: &#13;&#10;30101810145250000411&#13;&#10;&#13;&#10;&#13;&#10;&#13;&#10;&#13;&#10;ПОДПИСИ СТОРОН ДОГОВОРА:&#13;&#10;Директор&#13;&#10;&#13;&#10;&#13;&#10;___________________ / Д.О. Саранов &#13;&#10;М.П.Общество с ограниченной ответственностью «Трансимпериал»&#13;&#10;(ООО «Трансимпериал»)&#13;&#10;Юридический и почтовый адрес: Российская Федерация, 125167, г. Москва, ул. Викторенко, дом 5, строение 1, этаж 12, комната 8&#13;&#10;Телефон: +7 (495) 640-40-65&#13;&#10;Электронный адрес: info@transimperial.ru&#13;&#10;ОГРН: 1107746187845&#13;&#10;ИНН: 7743772602 &#13;&#10;КПП: 771401001 &#13;&#10;Банк: АО «АЛЬФА-БАНК»,&#13;&#10;Адрес банка: 107078, Москва, ул. Каланчевская, 27, &#13;&#10;ИНН 7728168971, КПП 770801001, БИК 044525593.&#13;&#10;Расчетный счет в российских рублях: &#13;&#10;40702810001600010931&#13;&#10;Корреспондентский счет: &#13;&#10;30101810200000000593 в ГУ БАНКА РОССИИ ПО ЦФО&#13;&#10;&#13;&#10;&#13;&#10;&#13;&#10;&#13;&#10;Генеральный директор&#13;&#10;&#13;&#10;&#13;&#10;_______________________ / А.Е. Белоусов&#13;&#10;М.П.</TextPara>
  </DocumentBody_TextSection>
  <DocumentSign></DocumentSign>
</AltaFreeDoc>
